## Objetivos dos Princípios

- guiar decisões de _design_;
- ser autênticos e específicos, em vez de genéricos;
- ser facilmente memorizáveis, fáceis de lembrar e utilizáveis no dia a dia.

### Experiência Única

Os diversos serviços digitais do governo se propõem a atender os cidadãos como uma central única, um balcão de atendimento, que ofereça soluções para diferentes necessidades. Devem, portanto, compartilhar e seguir os mesmos padrões estruturais e visuais. A experiência precisa conferir confiança aos usuários, diminuindo sua curva de aprendizado. A interface deve ser consistente, mas flexível e adaptável de acordo com o contexto de quem a utiliza.

### Eficiência e Clareza

É importante que os processos dos serviços sejam simples e eficazes, com informações organizadas e estruturadas para solucionar de forma rápida e clara as necessidades dos usuários. Informações importantes e essenciais para o uso dos serviços devem ser sempre priorizadas. A eficiência precisa ser alcançada sem prejudicar a compreensão do usuário _(pode ser mais adequado um maior número de etapas se as informações e o processo do serviço ficarem mais claros para o usuário, por exemplo)_.

### Acessibilidade

O sistema de serviços deve cumprir as diferentes necessidades de acessibilidade, atendendo às orientações do e-MAG - Modelo de Acessibilidade em Governo Eletrônico - e, principalmente, considerar os diferentes usos e acessos ao portal.

### Reutilização

Interfaces digitais dos sites, aplicativos e sistemas de governo devem utilizar componentes existentes sempre que possível. Caso haja necessidade de criar um novo, os padrões visuais e funcionais devem ser respeitados.

### Colaboração

O aprimoramento contínuo dos padrões apresentados pelo _Design System_ deve ser incremental, colaborativo e contínuo, baseado nas necessidades dos cidadãos e na experiência de aplicação já adquirida.

## Boas Práticas

Boas Práticas de estruturação de Serviços foram revistas com o objetivo de garantir uma melhoria no atendimento aos cidadãos.

**Priorizar atenção ao usuário, no lugar do foco na tecnologia**: é preciso entender a necessidade do usuário para, só depois, pensar em como atendê-la. A tecnologia deve se adequar ao objetivo e não o contrário. Recomenda-se pensar em mais de uma maneira para resolver um problema.

**Boa fé dos usuários como premissa**: não sacrificar soluções mais simples e eficientes em função de possível má-fé do usuário. Mecanismos de controle devem ser usados racionalmente de forma a minimizar os danos na experiência do usuário, sem prejudicar sua aplicação.

**Compreensão e Compatibilidade**: os serviços devem ser compreensíveis tanto para usuários quanto para máquinas, sendo também compatíveis com assistentes virtuais.É preciso que a inteligência artificial possibilite isso à medida que apoia a classificação e organização do conteúdo dos serviços.
